太子疑現假貢茶 封口膠印簡體字 職員拉閘拒回應「山寨」質疑

各式台式飲品店近年不斷殺入香港，早期攻港的「貢茶」已開到成行成市，惟近日有連登討論區的網民質疑太子一間貢茶店疑似「山寨店」，指買飲品時發現其包裝及店面與真版均不同，杯面字體更現簡體字。網民稱向貢茶台灣總公司查詢，獲對方確認該店非正版。
《香港01》記者到門市查詢，對於被質疑是冒牌貨，店員拒絕回答，更隨即拉閘離場。
網民指一間位於太子界限街的「貢茶」，無論店舖裝修或飲品包裝，以及味道均與一般貢茶有異，懷疑是山寨店。（連登討論區截圖）
網民指一間位於太子界限街的「貢茶」，無論店舖裝修或飲品包裝，以及味道均與一般貢茶有異，懷疑是山寨店。（連登討論區截圖）
涉事店舖職員拒就是否山寨店回應，更拉閘離開。（香港01記者攝）
涉事店舖職員拒就是否山寨店回應，更拉閘離開。（香港01記者攝）

網民「香澄」日前在連登討論區發帖，指一間位於太子界限街的「貢茶」，無論店舖裝修或飲品包裝，以及味道均與一般貢茶分店有異。從照片可見，杯面的封口膜印有「貢茶」的標籤，卻驚現簡體字印「台灣的貢茶，世界的好茶」，杯身同一句口號則以繁體字打印。

樓主稱其後向貢茶台灣總公司查詢，對方回覆時指該店為假冒店，獲回覆「那一間是山寨門是沒錯喔，我們已告知相關單位進行處理」。

網民指一間位於太子界限街的「貢茶」，無論店舖裝修或飲品包裝，以及味道均與一般貢茶有異，懷疑是山寨店。（連登討論區圖片）
網民指一間位於太子界限街的「貢茶」，無論店舖裝修或飲品包裝，以及味道均與一般貢茶有異，懷疑是山寨店。（連登討論區圖片）
網民指一間位於太子界限街的「貢茶」，無論店舖裝修或飲品包裝，以及味道均與一般貢茶有異，懷疑是山寨店。（連登討論區圖片）
網民指一間位於太子界限街的「貢茶」，無論店舖裝修或飲品包裝，以及味道均與一般貢茶有異，懷疑是山寨店。（連登討論區圖片）
網民指店舖裝修跟真版有異。（連登討論區圖片）
+2
樓主不禁感嘆，沒想過在香港「都可以攞人Logo（商標）開老翻」，認為不能無視假冒問題，「唔理佢嘅話只會愈來愈多，到時你就已經再分唔到真假鋪(舖)，食乜飲乜都無保障」，又說「今日貢茶，聽日就係其他嘢」。

樓主其後向貢茶台灣當局查詢，證實該店為假冒店。（連登討論區圖片）
樓主其後向貢茶台灣當局查詢，證實該店為假冒店。（連登討論區圖片）
台灣貢茶總公司2014年亦曾在官方facebook發表聲明，指在中國大陸、香港及其他重要地區，都出現仿冒及模仿「貢茶」商標的店舖，有關偽冒者更以「貢茶」品牌招收加盟，詐騙消費者與加盟商，行徑囂張。

聲明特別提及在中國地區的「御可貢茶」商標與視覺設計均屬抄襲，並謊稱源自台灣且於全球均設有據點，不僅欺騙及混淆消費者與加盟商，強調會對此類行為採取必要的法律措施。

有網民指出，淘寶有大量印着「貢茶」的封杯膜售賣，有不同款式。（連登討論區圖片）
有網民指出，淘寶有大量印着「貢茶」的封杯膜售賣，有不同款式。（連登討論區圖片）
涉事店舖職員拒就是否山寨店回應，更拉閘離開。（香港01記者攝）
涉事店舖職員拒就是否山寨店回應，更拉閘離開。（香港01記者攝）
不少網民看完帖文都表示驚訝，表明估不到「連貢茶都抄」、「偷人哋個名混淆視聽真係好X狗」；有人則認同樓主怒斥作假者，留言稱「老翻都咁光明正大，第時成條街都係nike、adidas、新百倫」。有網民就指出，其實淘寶有大量印着「貢茶」的封杯膜售賣，甚至有不同款式，一卷只是數十元。

《香港01》曾致電台灣貢茶總公司，對方指事件交由香港代理處理，但沒透露香港代理的資料，而記者亦到涉事的太子店舖查詢，對於網民的質疑，職員拒絕回應，其後更突然拉閘離開。

反正都係老番, 點解唔用喜茶, 要用貢茶？

貢荼？

佢而家改左唔抄貢茶，抄喜茶logo

頁茶

平時大陸先有既新聞

抄老虎堂得唔得，排隊買好辛苦

有圖 懷疑假貢茶？

因為東喜茶已經抄左

同鄰國接軌

遲下會唔會好似大陸咁有假銀行分行

連登仔發現假貢茶

可能佢背景唔夠喜茶鬥

又是「中國磚才」來港創業移民香江？

貝茶

你俾假無印 假北歐傢私
唔俾假貢茶
講唔過去
乜鳩都係假先係支那嘛

又01又連登

不如改名叫01時事台啦

連登咪又係高登老番

連登>>>公海>>>連登

支那鬼人生癌滅種

hk01 mon po 9

連登link?

連登咁多記者

已經唔係加油站 係三個假油站

網民指一間位於太子界限街的「貢茶」，無論店舖裝修或飲品包裝，以及味道均與一般貢茶有異，懷疑是山寨店。（連登討論區圖片）

以後喺香港出街食連鎖食店睇怕都要上官網check一check喺咪正版先好食。

個日好似有人留言話係真，只係官網未update
唔通條友係老細

直頭喺大陸專才搞架啦。

店內只得一名膚色黝黑、中等身材的中年男子，記者問向該名男子查詢時，他以帶內地口音的粵語表示自己不是店主。但當記者詢問是否有任何方法聯絡老闆，他即住口不言

我都見到

可能係打手

少事啦 最緊連登仔繼續支持淘寶支持國貨

中國先係開假野囉

叫貢荼咪得

屌其實珍珠奶茶個類鋪求其改個名再請啲打手就實排到仆街啦，洗乜抄人名

屌
貢茶咁撚難飲都抄

求其改個名，叫x茶、cx茶坊咪得囉
扮間咁難飲既

叫做貢榮丫嗎 反正個logo都睇唔出

你又岩

其實貢茶母公司係邊間

飲開貢榮

開間叫無良印品得唔得
賣printer